<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<!-- GAMMA_Translator 15 05 2026 - Body -->
<string_table>

<!-- (Bandit ground leader) -->
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_0">
		<text>T'es qui, toi... Et putain, qu'est-ce que tu fous ici ?!</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1a">
		<text>Tu cherches des trésors, t'en as trouvé ?</text>
	</string>
		<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1a_1">
			<text>Non, j'ai rien « trouvé ». C'est une putain de blague ou quoi ? T'as entendu les grognements qui viennent de là-dessous avant de penser aux trésors ?</text>
		</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1b">
		<text>De l'exploration. On sait jamais ce qu'on peut trouver ici.</text>
	</string>
		<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1b_1">
			<text>De tous les coins à explorer dans la Zone, il a fallu que tu débarques ici... Trop mignon.</text>
		</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1c">
		<text>J'suis en mission.</text>
	</string>
		<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1c_1">
			<text>Ah, je vois... T'as pas eu de bol pour te retrouver ici. On est dans la même galère, mec.</text>
		</string>

	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_0">
		<text>Et toi alors ? Comment vous avez atterri ici, vous autres ?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_1">
		<text>Moi, c'est Reefer. On est arrivés ici il y a quelques jours, avec les gars, tout ça grâce à Sultan. « C'est bon, les gars, cet endroit est abandonné depuis longtemps », « Y'a rien à craindre ». Abandonné mon cul... On a failli se faire buter hier soir quand ces bestioles enragées ont débarqué de nulle part. On s'est repliés ici, et depuis, on a pas bougé.
		\nOn est censés fouiller les lieux pour trouver des trucs utiles. D'après les rumeurs, Strelok avait un repaire par ici où il planquait ses affaires. Pourquoi Sultan s'en soucie autant ? J'en sais rien. Il a dit qu'il nous balancerait aux pseudochiens si on ramenait rien d'utile.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_2">
		<text>Ça sent la merde, cette situation. Je peux t'aider, peut-être ?</text>
	</string>
		<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_5">
			<text>Tu veux m'aider ? Bon... J'aurais bien besoin d'un coup de main, mais c'est vachement risqué, frangin.</text>
		</string>
			<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_6">
				<text>On verra. Et si on cherchait ensemble¬†?</text>
			</string>
				<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_7">
					<text>Merde... J'en sais rien, mec... J'ai pas envie de recroiser ces saloperies, plus jamais...
					\n...</text>
				</string>
					<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_72">
						<text>...</text>
					</string>
					<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_73">
						<text>...Putain de merde... De toute façon, je peux pas revenir les mains vides. Allez, on y va.</text>
					</string>
					<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_71">
						<text>On y va.</text>
					</string>
			<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_8">
				<text>Je vais jeter un oeil dans le coin. Si je trouve quelque chose, je te fais signe.</text>
			</string>
				<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_81">
					<text>T'es complètement taré, tu le sais ? Bonne chance pour tes recherches.</text>
				</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_3">
		<text>Je vois. Bonne chance pour tes recherches.</text>
	</string>
	
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_4">
		<text>Tu parles de ces documents¬†?</text>
	</string>

	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_0">
		<text>Tiens, j'ai trouvé cette mallette.</text>
	</string>
	
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_9">
			<text>Putain... Sérieux ?!</text>
		</string>
			<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_10">
				<text>Fais pas ton compliqué. Tiens, jette un oeil.</text>
			</string>
			<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_11">
				<text>Désolé, mais cette mallette, elle reste avec moi.</text>
			</string>
				<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_12">
					<text>Tu... T'es sûr de toi, là¬†?</text>
				</string>
					<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_13">
						<text>Ouais.</text>
					</string>
					<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_14">
						<text>Je déconnais, tu peux les prendre.</text>
					</string>
						<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_15">
							<text>J'ai pas le temps pour tes conneries, mec.</text>
						</string>
					
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_1">
		<text>Mec, j'sais pas quoi dire, franchement. On peut enfin se barrer de ce trou à rats. Je retourne voir Sultan avec ces documents, les gars ici resteront un peu le temps qu'on organise tout.
		\nEt toi alors ? Tu viens avec moi ? Je ferai en sorte que Sultan te paie grassement.</text>
	</string>
		<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_2">
			<text>J'ai d'autres trucs à faire. À plus.</text>
		</string>
			<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_3">
				<text>Hé, avant que tu partes... Tiens, prends ça. Je l'ai trouvé dans une de ces anomalies lumineuses quand on fouillait les lieux. Considère ça comme une récompense pour ton aide. Peut-être que tu pourras t'en servir.</text>
			</string>
			<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_4">
				<text>D'accord, mec, merci.</text>
			</string>
		<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_5">
			<text>Bien sûr, on y va.</text>
		</string>

	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_reask">
		<text>D'accord, je peux aider tes gars à chercher.</text>
	</string>
	
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_0">
		<text>C'est parti.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_1">
		<text>Merci, vieux. J'oublierai pas ton coup de main. Tiens, prends ça. J'ai... euh... trouvé cet artefact brillant quand on explorait tout à l'heure. Considère ça comme un dédommagement pour tes emmerdes.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_2">
		<text>Merci. Et toi, tu fais quoi maintenant¬†?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_3">
		<text>Je vais apporter cette mallette à Sultan et lui raconter ce qui s'est passé. Je suis juste soulagé que ce soit fini. Si on se recroise, offre-moi un verre. Je pense qu'on aura tous les deux besoin d'en descendre quelques-uns après cette merde.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_4">
		<text>D'accord, fais gaffe.</text>
	</string>

	<string id="st_agr_u_bandit_boss_news_on_going">
		<text>Bon, les gars, moi et notre pote ici, on descend dans les tunnels. Vous restez là et vous gardez le secteur.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_news_on_going_reply">
		<text>Fais gaffe, mec.</text>
	</string>
	
	<string id="agr_u_bandit_boss_task_1_name">
		<text>Expédition souterraine</text>
	</string>
	<string id="agr_u_bandit_boss_task_1_desc_0">
		<text>Reefer a besoin d'aide pour trouver des documents à l'intérieur des Souterrains d'Agroprom, qu'il s'agisse des rapports de recherche originaux de l'institut ou des notes de stalkers célèbres tels que Strelok. Fouillez chaque recoin à la recherche d'informations précieuses.</text>
	</string>
	<string id="agr_u_bandit_boss_task_1_desc_1">
		<text>Rapportez vos découvertes à Reefer.</text>
	</string>
	<string id="agr_u_bandit_boss_task_1_desc_2">
		<text>Escortez Reefer jusqu'à la base des Bandits dans Vallée Obscure.</text>
	</string>
	<string id="agr_u_bandit_boss_task_1_desc_3">
		<text>Parlez à Reefer.</text>
	</string>
</string_table>
