<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<!-- GAMMA_Translator 15 05 2026 - Body -->
<string_table>

<!-- Butcher (Hunter-merchant in the Garbage) -->
	<string id="hunter_trader_meet_0">
		<text>Sympa, ton petit coin ici.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_1">
		<text>Carrément ! Bienvenue dans le Hangar du Train, reconverti par mes soins en modeste lodge de chasse. Un endroit sûr pour décompresser... enfin, la plupart du temps.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_2">
		<text>Parle-moi un peu de ton lodge.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_3">
		<text>Écoute, en gros, cet endroit, c'est pour les chasseurs. Qu'ils soient pros ou amateurs, peu importe. Je récompense ceux qui bossent pour moi, je paie bien les trophées de mutants que tu me ramènes, et je te vends bouffe et équipement de chasse à prix d'ami. Contrairement à d'autres marchands du coin, partager ma passion, ça passe avant le fric. J'ai jamais pu blairer les radins, de toute façon.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_4">
		<text>Y'a d'autres chasseurs dans le coin, ou c'est juste toi ?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_5">
		<text>Des chasseurs de Rostok et de Vallée Obscure passent souvent par ici, même si c'est pas toujours facile de les faire s'entendre.\n\nEn plus de ça, j'avais quelques potes avec moi. On était tous partenaires de chasse dans le monde d'avant, tu vois ? Gonta, Trapper, Fox... de braves gars. On s'est retrouvés ici pour organiser des funérailles dignes de ce nom pour Fox, mais malheureusement, les deux autres ont pas pu rester - à ce qu'il paraît, les stalkers du nord ont vraiment besoin d'eux.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_6">
		<text>Peut-être que j'irai leur rendre visite un de ces quatre.</text>
	</string>

	<string id="about_baraholka_hunter_trader_0">
		<text>Pourquoi les marchands et les gardes du marché aux puces vivent pas dans le hangar ? Ça aurait l'air bien plus sûr et habitable, non ?</text>
	</string>
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_1">
		<text>Tu veux mon avis ? Je pense que le haut commandement du Devoir les paie en douce pour rester là - une sorte de vigies pour espionner ce qui se trame entre Rostok et Vallée Obscure. Bref, ces marchands-là, ils ont pas l'âme du chasseur... Pour eux, c'est « thésaurise, thésaurise » ! Alors bon, c'est pas plus mal que ces pies voleuses aient pas emménagé.</text>
	</string>

	<string id="st_hunter_gar_trader_life_ask">
		<text>Hé, t'as dû buter des tonnes de mutants dans ta vie. T'as des histoires à raconter sur eux ?</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_1">
		<text>Oh, j’en ai une bonne. Il y a quelques années, j’ai bossé pour le Devoir, à les aider à nettoyer des repaires de mutants.\n\nOn était dans le Territoire sauvage, on venait de débarrasser l’endroit des Sangsues, des Poltergeists et des Snorks - ce putain d’endroit en était infesté à l’époque. Heureusement pour le Devoir, j’étais assez doué pour qu’on tombe que sur des petits groupes à la fois, et qu’on bute les bestioles une par une.\n\nBref, même si je faisais du bon boulot, ils ont insisté comme des bourriques pour qu’on continue jusqu’à la nuit, puis qu’on campe sur place pour reprendre le nettoyage dès le lendemain. « Ordres du général », qu’ils disaient. Pff. On était sacrément loin dans la zone - bien à l’écart des sentiers battus que prennent la plupart des stalkers - mais ça avait l’air de leur convenir. Du coup, on a trouvé les ruines d’un chantier abandonné et on s’est installés là, après avoir grimpé l’escalier jusqu’au dernier étage inachevé.\n\nLes heures ont passé, et puis je l’ai repéré. Un tushkano tout seul, en bas, loin en dessous de nous. Rien qu’un rongeur muté qui court sur deux pattes. Pas plus gros que ton pied. Il renifle l’air, puis d’un coup, il relève la tête vers nous et pousse un hurlement à glacer le sang.\n\nDes centaines, des milliers de ces petits enfoirés ont commencé à sortir des tuyaux, des trous dans le sol, d’autres ruines - et à charger droit sur nous.\n\nOn voyait même plus le sol. Les gars du Devoir se sont battus comme des lions, mais ils ont vite été submergés, écrasés sous le nombre avant de se faire déchirer la gorge.\n\nMoi, j’ai grimpé en vitesse sur le pilier où je me reposais deux minutes plus tôt. J’ai commencé à balancer des grenades, à tirer à la chevrotine... et même à planter mon couteau quand quelques-uns de ces petits salopards ont essayé de grimper ou de sauter jusqu’à moi.\n\nÇa a duré des heures, des cris sans fin, l’odeur du sang et de la mort. Quand l’aube s’est levée, je tremblais comme une feuille, mon manteau en lambeaux et la peau couverte de morsures et d’égratignures.\n\nQuand ces petits bâtards ont enfin eu leur dose et sont partis faire la sieste, c’est là que je suis descendu. J’ai cherché mes potes du Devoir, mais il restait même plus leurs os.\n\nJe suis rentré à Rostok, brisé, en maudissant les vies perdues ce jour-là. Moi, je chasse pour le sport. Le Devoir, lui, chasse aux portes de l’enfer. Eh ben, qu’ils y aillent tout seuls, la prochaine fois. Moi, j’y retourne pas.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_2">
		<text>Oh, putain. Parlons des chiens. J'suis sûr que t'en as déjà vu quelques meutes traîner dans la Zone. Même les bleus de Cordon en ont croisé.\n \nBalance aux orties l'idée que ce sont des animaux de compagnie ou qu'on peut les rééduquer ou les apprivoiser. La Zone a touché toutes ces bestioles. T'as déjà vu un chiens de la Zone de près ? Ils sont aveugles, avec des yeux qui ont pourri il y a des générations.\n \nRapides, en plus. Leur morsure, c'est pas la pire blessure qu'on peut chopper dans la Zone, mais c'est assez pour te ralentir et, si y'a une meute dans le coin, ça suffit pour te finir.\n \nEt pour couronner le tout, leur odorat est encore plus fin que celui d'un lévrier.\n \nT'as demandé une histoire, mais j'sais pas trop quoi te raconter. J'en ai vu des centaines, des bleus et même des stalkers expérimentés, sous-estimer ces bestioles et finir en charpie.\n \nMême les stalkers militaires se font avoir. Même la meilleure armure, ça veut juste dire que ces chiens essaieront de te saigner plutôt que de te déchiqueter.\n \nLa plupart du temps, ils préfèrent s'en prendre aux Croquemorts, alors tant qu'il y a assez de nourriture sauvage par rapport à la population de chiens, t'es peinard. Dans certains cas, des meutes m'ont même laissé passer sans problème si je restais discret en traversant. Bien sûr, c'est pas quelque chose que j'essaierais sans un champ d'anomalies entre eux et moi - les conséquences si jamais ils ont un petit creux et changent d'avis, c'est... dérangeant, au mieux.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_3">
		<text>Bon, tous les bleus et leurs grands-mères ont entendu parler des chiens qui traînent dans la Zone. Mais t'as déjà vu un pseudochien ?\n \nAlors que les chiens "normaux" de la Zone descendent des générations de clébards errants qui ont élu domicile à Tchernobyl après l'accident, les pseudochiens, eux, descendent des loups. Certains disent qu'il y aurait même un peu d'ADN d'ours ou d'humain là-dedans, mais j'y crois moyen.\n \nBref, au lieu d'avoir des chiots flasques qui deviennent méchants, là, c'est juste des enfoirés qui deviennent encore plus enfoirés. Beaucoup de stalkers se font buter ou gravement blesser à leur première rencontre avec un pseudochiens, parce qu'ils croient que c'est juste un autre chien avec une gueule un peu plus plate.\n \nEn vrai, les pseudochiens sont plus malins, plus rapides et plus forts. Certains arrivent à créer des copies illusoires d'eux-mêmes. D'autres peuvent forcer un stalker à baisser son arme quelques secondes avant le coup de grâce.\n \nContrairement aux chiens normaux de la Zone, j'ai entendu des légendes comme quoi des stalkers arriveraient à les apprivoiser, mais j'ai jamais vu ça de mes propres yeux. On dit que le Doc des Marais en aurait un, mais j'me souviens pas d'avoir vu de chiens autour de lui quand il m'a soigné il y a des années. Enfin, les rumeurs sont récentes. Peut-être que je devrais retrouver le vieux et lui rendre une petite visite, un de ces quatre ? </text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_4">
		<text>Je vais te parler des snorks. On les appelle comme ça à cause de leurs masques et des sons d'enfer qu'ils poussent avec.\n \nPff... Tous ces glouglous et grognements dégueulasses.\n \nBref, c'est une croyance répandue qu'ils seraient les restes des premières expéditions militaires dans la Zone. On a commencé à les voir vers 2007, quand un soldat s'est fait attaquer par l'un d'eux en attendant son transport. À l'époque, on les appelait les "Recrues", pas les snorks.\n \nTe laisse pas avoir par leurs corps gris et décomposés - leurs muscles sont secs et puissants, et ils peuvent sauter sur de grandes distances pour atteindre leur proie. Un seul, c'est déjà chiant, mais toute une meute de snorks, ça veut dire que t'as intérêt à t'épargner la souffrance et à te buter sur place si t'es pas préparé. Heureusement, ils traînent généralement en grand nombre que sous terre. Enfin, généralement.\n \nLe plus grand mystère, c'est comment ils se reproduisent - comment leurs effectifs restent stables malgré les chasseurs qui les butent depuis des années. Un scientifique de passage m'a dit qu'ils seraient peut-être des moulages, plutôt que les restes de vrais gens, mais j'sais pas ce que ça veut dire. </text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_5">
		<text>Argh. Les Zombies, les Zombies, les Zombies... T'as déjà vu un zombie ? Un vrai - pas un cadavre affamé de cerveau comme à la télé ou dans les jeux.\n \nOn en a quelques-uns qui traînent dans la Zone. Des pauvres gars - la plupart sont d'anciens stalkers qui se sont fait choper par une anomalie psy ou qui sont restés trop longtemps près d'un des émetteurs DUGA.\n \nLes plus malchanceux, c'est ceux qui se prennent une émission en pleine gueule parce qu'ils ont pas pu se mettre à couvert à temps - tu rigoles maintenant, mais c'est pas drôle.\n \nC'est une des pires chasses de ma vie. Pas parce qu'ils sont particulièrement coriaces - même s'ils gardent la capacité d'utiliser des armes et des outils, ils sont lents, à côté de la plaque et pas très rapides. Non, c'est le pire parce que t'arrives encore à voir l'ombre d'un homme enterrée quelque part en eux.\n \n"Soldat, soldat ! Aide-moi, je suis là !"\n \n"Juste un artefact de plus, juste un de plus... et peut-être que je reverrai ma fille."\n \nC'est le genre de trucs que j'entends sans arrêt, et ça me tient éveillé la nuit. C'est pas que je suis une chochotte, c'est juste que ça me semble une des pires façons de crever dans la Zone, tu vois ?\n \nCertains Zombies ont l'air bien plus vieux, et ressemblent plus à ce que tu vois dans les films. Ils ont plus de fringues que des haillons, plus d'outils que leurs ongles. Comment ils en arrivent là ? Peut-être que ce sont les premiers stalkers zombifiés qui ont survécu. Ou alors les restes des premiers habitants de Pripyat. Ou, comme l'a dit un scientifique, des moulages. C'est quoi un moulage, tu demandes ? J'en ai foutrement aucune idée.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_6">
		<text>Laisse-moi réfléchir deux secondes.\n\nT’as déjà croisé une Sangsue ? Ces bestioles, c’est des humanoïdes géants et vicieux, avec une grappe de tentacules à la place de la gueule. J’en ai buté un paquet dans ma vie.\n\nElles fonctionnent comme des vampires : quand elles chassent, elles se rendent invisibles, même en plein jour. Le seul moyen de les repérer avant qu’il soit trop tard, c’est leur respiration affamée. Dès qu’elles sont assez près, elles t’enroulent dans leurs bras, collent leurs tentacules chauds et humides sur ta peau, et te vident jusqu’à la moelle.\n\nTe fais pas d’idées, hein : leur corps est rugueux, souvent nécrosé, et elles arrêtent pas de bouffer avant que t’es clamsé. Et contrairement à ce que leur nom laisse croire, elles se contentent pas de ton sang.\n\nLeurs tentacules baignent dans une salive corrosive qui empêche ton sang de coaguler. En grande quantité, cette saloperie peut même liquéfier tes organes. Les Sangsues, quand ils ont le champ libre, laissent leur proie aussi sèche qu’une feuille morte, assez légère pour s’envoler au premier coup de vent.\n\nEt comme si c’était pas assez, des fois, elles chassent en meute. Là, c’est la guerre psychologique : elles encerclent leur proie, masquent leur nombre pour te submerger, et se relaient pour te grignoter comme un bon croquemort bien juteux. J’en ai vu, des Sangsues, pousser leur proie à la folie, voire au suicide.\n\nLe meilleur moyen de les gérer ? Rester calme, se planquer dans un coin qui les force à suivre un chemin prévisible, et les punir sévèrement dès qu’elles osent s’approcher.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_7">
		<text>Putain, Domovoï... Tu peux parier ton cul que j'ai pas oublié ces saloperies. Ils kiffent les coins sombres et déserts - surtout les labos ou les vieux complexes industriels.\n \nJ'étais en train de traîner dans la Prairie à l'époque, quand j'étais encore un jeune stalkers. J'étais avec deux costauds. L'un d'eux, Zest, était blindé de la tête aux pieds avec la meilleure armure que le fric pouvait acheter à l'époque. L'autre, Shawl, se contentait d'un simple manteau par-dessus sa combinaison SEVA.\n \nOn essayait de repérer un repaire potentiel de snorks, quand Shawl s'est arrêté net et a demandé : « C'est quoi, ça ? T'entends ? »\n \nIl avait l'oreille fine. C'était un son très faible, mais on distinguait à peine les pleurs d'un gamin.\n \nBon, même à l'époque, on était pas des enfoirés sans coeur, alors on est partis à la recherche du môme. Beaucoup de stalkers pensent que c'est que des mecs qui rentrent dans la Zone, mais de temps en temps, je tombe sur une nana qui se balade et fait des trucs de stalker comme tout le monde - sauf que l'armure intégrale, ça te laisse pas vraiment une apparence féminine, et tout le monde utilise un faux nom, mais bon, je m'égare.\n \nLe truc, c'est que des gosses, ça arrive parfois ici. Mais, comme c'est dans la nature de la Zone, c'est ultra rare et ça finit rarement bien - les quelques stalkers qui trouvent quelqu'un pour fonder une famille ont généralement assez de jugeote pour quitter la Zone avant de passer à l'acte - comme Nimble et sa femme, même si j'ai entendu dire que Nimble était revenu maintenant. Mais tout le monde ici a pas forcément la lumière à tous les étages, et d'autres ont juste pas le choix.\n \nBref, pour ceux qui commencent leur famille direct dans la Zone, il suffit d'un coup de malchance pour que le gosse se retrouve orphelin. Un deuxième coup, et il finit en casse-croûte pour les Sangsues.\n \nDonc, fallait qu'on trouve le môme avant que quelque chose d'autre le fasse.\n \nOn arrive au complexe industriel près de la Prairie, et qu'est-ce qu'on trouve ? Un sac noir dans un coin. « Ah ! » qu'on se dit, « c'est de là que venaient les sanglots ».\n \nZest nous fait un signe de tête et avance. Il essaie de récupérer le sac, mais le truc se retourne tout seul, et on voit que c'était pas un sac du tout. C'était un manteau crasseux et noir. Et la chose qui le portait, c'était pas un putain de bébé.\n \nIl continuait à chialer, à faire ce bruit de gamin malade, puis il a levé les bras et a poussé un rugissement qui m'a presque défoncé le crâne. J'arrivais à peine à tenir debout. Tout devenait soudain hyper lourd. Mon manteau pesait comme une dalle de carrelage, mon flingue comme un parpaing. Une force invisible me l'a arraché des mains et l'a balancé dans le noir de l'usine.\n \nZest, lui, a morflé encore pire. Il a commencé à se faire écraser, à se tordre comme une putain de canette sous une botte invisible. Il s'est mis à hurler, son armure devenait de plus en plus lourde, de plus en plus serrée, jusqu'à... J'ai même pas envie de décrire ce que ça donnait. Après ça, y'avait plus rien à faire pour lui.\n \nShawl galérait, comme moi, mais au moins, il était encore en vie.\n \nJ'ai pas envie de revivre toute cette merde jusqu'au bout, mais je peux te partager deux-trois trucs qu'on a appris sur les Domovoï ce jour-là. Primo, ils aiment pas les lumières vives et soudaines. Secundo, ils se servent du poids de ton matos contre toi - leur télékinésie naturelle devient une vraie salope quand Newton s'en mêle. Tertio, ça leur demande de l'énergie. Quand ils fatiguent, quand leur emprise faiblit, c'est là que tu passes à l'action et que tu les éventres avec ta lame. </text> 
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_8">
		<text>Ouais, laisse-moi te raconter une histoire sur les Controllers - aussi appelés Illusionnistes par certains stalkers.\n \nÀ l'époque, je bossais pour Sakharov. Enfin, pas directement. Je travaillais pour son assistant, le professeur Kruglov. Il était spécialisé dans l'étude des mutants, et j'étais curieux d'entendre ce qu'il pouvait bien raconter à un type comme moi.\n \nEn fait, il avait toute une équipe d'assistants dans le Darkscape, mais ça faisait plus d'une semaine qu'il n'avait plus de nouvelles, et ça commençait à l'inquiéter. Du coup, il m'a envoyé les retrouver, histoire de vérifier qu'ils respiraient encore.\n \nBon, ils respiraient encore.\n \nIls traînaient dans un tunnel-pont, à poil comme des vers. J'ai cru qu'ils s'étaient fait braquer par des bandits, ou que ces jeunes intellos avaient décidé de jouer aux apprentis sorciers.\n \nMais non, la vraie raison était bien pire, mais j'étais trop con pour m'en rendre compte à l'époque.\n \nY'avait cinq de ces têtes d'oeuf. Je me suis planqué pour essayer de comprendre ce qui se passait.\n \nEt là, un d'eux s'est arraché la gorge. Un autre s'est cogné la tête contre le mur jusqu'à ce que ça pète comme une noix. Le troisième - censé faire office de garde - il a juste... fourré son flingue dans sa bouche et...\n \nOuais.\n \nLes deux derniers sont restés plantés là pendant que le Controller sortait enfin de l'ombre de son repaire caverneux. Plus tard, j'ai trouvé des rapports laissés par cette équipe paumée, qui décrivent un tableau bien glauque : ces jeunes brillants ont commencé à perdre la boule petit à petit, à avoir des migraines, à transpirer comme des porcs. Leurs sens ont été bousillés jusqu'à ce qu'ils n'aient plus aucune notion de la réalité, errant comme des zombies, à la merci des éléments. C'est pour ça que les deux survivants sont restés là, sans bouger, pendant que ce putain de monstre leur brisait les bras, puis les jambes - bon, après ça, ils tenaient plus debout. Ils ont même pas hurlé. Ils se sont juste allongés. L'Illusionniste est retourné bouffer ses potes morts, et eux, ils s'en foutaient. Ils...\n \nMm. Non.\n \nJ'ai essayé de les sauver, mais j'ai pas pu m'approcher assez du Controller avec mon fusil sans entendre cette voix douce dans ma tête, qui me suppliait de lâcher mon arme et de me rendre tranquillement. J'avais envie d'obéir. J'en crevais d'envie. J'ai dû reculer et me planquer avant de finir comme ces putains de scientifiques.\n \nÀ la fin, j'ai juste balancé une grenade - le Controller est peut-être un maître de la manipulation télépathique et un adversaire terrifiant quand il te fixe, mais il est trop lent pour esquiver même le lancer de grenade le plus prévisible.\n \nEt le mieux, c'est que ses pires pouvoirs marchent pas s'il te voit pas. Les grenades, elles, ont pas besoin de ligne de mire.\n \nEt voilà, c'est tout ce que t'as besoin de savoir pour buter un Controller. Tout ça, c'était avant les psy-blockant, ou toute défense psychique un peu sérieuse.\n \nAujourd'hui, t'as plus de moyens pour te protéger, mais même comme ça, ils rigolent pas. Ils peuvent grignoter ta volonté pendant des jours, ou te faire bouillir le cerveau en une seconde, selon s'ils veulent te réduire en esclave ou te bouffer. Et comme le prouve l'histoire des têtes d'oeuf, des fois, c'est les deux. Alors, t'aurais pas de la vodka ? Là, tout de suite, j'en aurais bien besoin.  </text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_9">
		<text>Bon, cette fois, j'ai pas vraiment d'histoire à raconter, mais un truc que j'entendais souvent autour de mes feux de camp, c'était des stalkers qui râlaient sans arrêt contre les chats. Je les blâme pas. Ces bestioles, avant, c'était rare - presque personne en parlait, à part les chasseurs de mutants invétérés comme le Devoir ou moi.\n\nÀ l'époque, c'étaient juste des chats mutés. Ouais, ils faisaient la taille d'un lynx et avaient des thyroïdes démesurées, mais comparés à la plupart des bestioles de la Zone, ils étaient plutôt dociles. Avant, ils faisaient tout pour éviter les humains.\n\nOh, comme les temps changent... Un mauvais esprit semble les avoir possédés - depuis 2012, ils sont devenus vicieux, audacieux. Ils peuvent même être plus dangereux que les pseudochiens ! Le seul point positif, c'est que les chats se déplacent généralement en plus petits groupes.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_10">
		<text>Beaucoup de stalkers croient à toutes sortes de conneries paranormales et de superstitions, alors c'est pas surprenant qu'un des mutants les plus chelous de la Zone soit connu sous le nom de Poltergeist. Comment tu l’appellerais, toi, une boule de lumière et d’énergie translucide qui te balance des objets à la gueule et fait chier partout ?\n\nPeu importe en quoi tu crois - dieux, tes chefs, ton énergie perso, des aliens, n’importe quoi. Les Poltergeists, eux, existent bel et bien. Tu peux rigoler maintenant, mais mieux vaut être au courant : toutes les histoires qu’on raconte sur eux ne sont pas vraies. Les attaques physiques comme les balles les butent assez facilement, même si c’est une galère de les toucher avec une lame. Mais, putain, surtout pas de grenades. Ces enfoirés maîtrisent la télékinésie et sont vifs comme l’éclair - une très mauvaise idée. Les légendes qui disent qu’on peut les tuer avec du sel, des prières ou des exorcismes, c’est malheureusement du pipeau, et plus d’un chasseur s’est fait descendre en essayant de prouver le contraire.\n\nLe vrai truc pour buter ces saloperies, c’est le mouvement. Plus tu bouges lentement, plus tes gestes sont calmes, moins t’as de chances qu’il te repère. Comme ça, c’est hyper facile d’éviter un Poltergeist s’il n’y a rien d’autre dans le coin.\n\nSinon, ils vont te bombarder d’objets. Ou peut-être te réduire en cendres en faisant apparaître des colonne de feu comme par magie. Heureusement, tu peux deviner ce qu’ils vont faire en regardant la couleur de leur lueur. Les Poltergeists bleutés sont télékinétiques, les orangés ont tendance à être pyrokynétiques. J’en ai croisé des sombres, de temps en temps... ceux-là, ça va tant que tu les laisses pas te toucher. Sinon, c’est la mort assurée.\n\nMais surtout, accroche-toi bien à ton matos. La dernière chose que tu veux, c’est te faire arracher ton couteau des mains par une force invisible, pour finir à te vider de ton sang lentement avec. Une fois qu’ils tiennent un truc comme ça, c’est qu’une petite entaille par-ci, une autre par-là, jusqu’à ce que ton sang se barre de toi comme à travers une passoire.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_11">
		<text>Je me souviens, à l'époque où j'étais une recrue, y'avait des chuchotements sur des abominations grandes et maigres qui rôdent la nuit. Ces créatures faisaient les beaux jours des histoires autour du feu, et on les appelle les Fractures - des bestioles humanoïdes avec des bras et des cous hypertrophiés. Elles ont une main anormale, en forme de seau, capable de frapper assez fort pour défoncer la cage thoracique d'un gars. Leur deuxième main, heureusement, est à peu près normale, comme celle de n'importe quel humain. J'ai entendu un paquet d'histoires sur les Fractures qui racontent qu'ils essaient de s'approcher en douce des stalkers pour leur demander n'importe quoi, des boîtes de conserve ultra-spécifiques à du dentifrice importé.\n\nD'après ces mythes, si t'as pas la malchance d'avoir ce qu'il te demande, prépare-toi à te battre pour sauver ta peau. Si t'as ce qu'il veut, par contre, te presse pas pour le lui donner ; balance-le par terre loin de toi, éloigne-toi à quatre pattes sans faire de bruit, et le Fracture ne te fera rien.\n\nEnfin, c'est ce que racontent les histoires, quoi. Certains stalkers y croient dur comme fer, et laissent même des provisions là où des Fractures ont été repérés, dans l'espoir vain de les éloigner. D'après mon expérience, ces bestioles ne demandent rien et veulent juste bouffer ton croquemort.\n\nPar contre, ce qui est vrai dans les histoires, c'est qu'ils s'approchent en douce des stalkers. On sait jamais quand un Fracture peut traîner dans le coin, alors mieux vaut toujours garder les yeux grands ouverts. Bon, ils sont pas trop durs à gérer, mais seulement si tu sous-estimes pas la portée et la puissance de leur main hypertrophiée. </text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_12">
		<text>Laisse-moi te parler d’un des mutants les plus puissants physiquement que la Zone ait à offrir : le pseudogiant. La plupart ne sont pas beaucoup plus grands qu’un homme, mais bien plus larges. Ils peuvent déployer une force colossale avec leurs membres puissants - j’en ai vu écraser des groupes entiers de stalkers, de soldats et de mercenaires, tout seuls. C’est cette capacité qui leur a valu leur nom.\n \nLa plupart des stalkers n’en croisent jamais - ces bestioles, malgré leur apparence terrifiante, préfèrent généralement rester entre elles. Les Pseudogiants aiment les vastes cavernes, les tunnels et les espaces clos, et ils défendent ces endroits avec une férocité sans pareille. Du coup, même les rares stalkers qui en voient un ne survivent généralement pas pour en parler. Mais bon, moi, j’en ai vu un. Et j’ai clairement survécu pour te le raconter.\n \nÇa me fout pas la paix de penser qu’ils sortent tous des labos. Ces monstres ont l’air d’être faits avec les corps de plusieurs hommes - qui sait, peut-être des femmes et des enfants aussi - fondus ensemble. En plus de leurs deux membres puissants et grotesques, ils ont souvent une tripotée de membres vestigiaux qui dépassent de partout. Et si tu les vois de près, ces membres vestigiaux, tu comprendras de quoi je parle.\n \nPour moi, les Pseudogiants sont le résultat d’une expérience menée par des tarés malades, et plus vite on les bute tous, mieux ce sera. J’imagine même pas ce que ça doit être de vivre comme eux.\n \nÀ propos de les buter, le mieux, c’est d’avoir des explosifs. Parfois, t’as de la chance, et le pseudogiant traîne en surface, là, tu peux le canarder tranquillement de loin. Même si ça te bouffe la plupart de tes munitions, c’est quand même plus sûr que la méthode habituelle.\n \nMais dans leur milieu naturel - qui n’inclut pas les grands espaces dégagés - t’auras pas ce luxe. Sans explosifs, tu verras que leur peau est trop épaisse. À distance moyenne ou courte, il te foncera dessus et t’écrasera comme une crêpe bien avant que t’aies pu lui coller un coup mortel. Dans ces cas-là, le mieux, c’est de se barrer, de survivre et de revenir un autre jour, mieux préparé.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_13">
		<text>Hmmm... Je pense pouvoir partager certaines de mes connaissances sur chimères. Un prédateur nocturne, cette créature est sans conteste l'un des meilleurs chasseurs de la Zone. Comment cela ? Avec quatre pattes et deux têtes, il est presque impossible de la surprendre, et difficile de la semer. C'est un maître de l'embuscade, terrifiant les stalkers en leur sautant dessus à des dizaines de mètres et induisant la peur avec son rugissement étourdissant. Bien qu'elle ne soit pas aussi robuste ni aussi brutalement puissante qu'un pseudogiant, elle est plus rapide, plus intelligente et totalement implacable, avec des griffes et des crocs capables de déchirer la protection la plus résistante.\n\nCe savoir n'a pas été acquis facilement, cependant.\n\nAprès tout, c'est comme ça que mon pote Fox est mort. Il était en chasse avec son meilleur ami, Trapper, quand un Chimère les a pris par surprise. Le cruel retournement de situation, c'est qu'ils pistaient justement cette bête, et c'est elle qui a eu le dessus. Même Gonta a perdu un ou deux amis dans ce genre d'accidents, bien que j'aie entendu dire que c'était parce que l'un de ses potes s'était révélé être un lâche.\n\nCe sont vraiment des prédateurs vicieux. Il vaut mieux éviter de sortir la nuit dans le nord de la Zone à cause d'eux, et si jamais tu décides de chasser l'un d'eux, garde les yeux et les oreilles grands ouverts, et assure-toi de couvrir les arrières de tes amis.\n\nHm, quoi d'autre te dire ? Ah ! Aussi rapides que soient ces bêtes, elles tournent bien plus lentement que nous. Elles n'aiment pas les espaces avec beaucoup de coins, mais un chasseur habile avec un fusil à pompe ou des grenades, si. Une autre méthode consiste à garder une anomalie - de préférence un colonne de feu, un électro ou un toupie - entre toi et la bête. Si tu as affaire à un spécimen arrogant, il essaiera de sauter directement à travers l'anomalie pour t'atteindre. Cela ne tuera pas toujours la bête, mais cela t'apportera largement l'avantage dont tu as besoin.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_14">
		<text>J'suis sûr que t'en as déjà croisé des sangliers et des croquemorts dans le coin. C'est l'un des mutants les plus faciles à bouffer par ici, vu que la plupart des stalkers préfèrent largement le bacon muté à la viande de chien muté. Bien sûr, tout le monde peut pas se permettre de faire le difficile avec ce qu'il avale.\n \nPour chasser ces bestioles, y'a une technique bien précise. Les croquemorts, c'est des lâches, alors c'est chaud de s'approcher sans les piéger d'abord. Le mieux, c'est de marcher sans faire de bruit, puis de défourailler avec un fusil à pompe une fois que t'es sûr de pouvoir envoyer la plupart des plombs où il faut. Un ou deux tirs propres, et c'est réglé. Quand le reste de la meute se barre, cours pas après eux dans les anomalies, sinon tu gâches la viande.\n \nPour les sangliers... c'est une autre paire de manches. Les sangliers ont des os épais qui protègent leurs tout petits cerveaux, et contrairement aux Croquemorts, les mutations de la Zone les ont rendus hyper-agressifs. Dès qu'ils t'ont repéré, ils chargent. J'en ai vu des stalkers essayer bêtement de descendre un sangliers en pleine charge, persuadés qu'ils le buteraient avant qu'il les atteigne. Que dalle, mon pote. Tous ces abrutis sont morts dans d'atroces souffrances, les tripes arrachées par des défenses sauvages.\n \nAvec les sangliers, faut jouer au matador. Ces cochons sauvages peuvent pas tourner sur place, alors utilise les coins et tes appuis pour les esquiver. Après, tu peux soit leur tirer dans le flanc, soit chopper une hache et les taillader. Si t'es à court de thune, je te conseille la hache, et fais ça vite.\n \nMais bon, faut pas non plus en abuser. On est pas les seuls à bouffer ces bestioles, et si on les chasse trop, ça finit par attirer des mutants bien plus dangereux qui viennent razzier les camps de stalkers pour trouver de quoi bouffer. Je dis pas de pas les chasser, hein. Juste de savoir s'arrêter à temps. </text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_15">
		<text>Ouais, laisse-moi te montrer ce que j'ai noté sur les Karliks. Ce mutant rare vit principalement dans les complexes souterrains, surtout ceux qui servaient aux expériences humaines avant la naissance de la Zone. Apparemment, les Karliks seraient le résultat de ces tests. Bien qu'ils partagent des propriétés physiques remarquablement similaires à celles des Domovoï, ils ne semblent pas capables d'utiliser la télékinésie. À la place, ces petits enfoirés te chargent et te frappent à mains nues. Y'a une méthode dans leur folie, cela dit, vu qu'ils possèdent une aura psy hyper puissante qui peut vraiment te retourner le cerveau si tu les laisses trop s'approcher.\n \nGlobalement, t'as pas à trop t'en faire, ils sont pas si dangereux si t'es bien réveillé. Juste, te laisse pas ralentir par le fou rire hystérique qui pourrait te prendre en voyant un Karliks courir sur ses petites pattes. Ouais, ça arrive, figure-toi...</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_end">
		<text>Je pense que tu devrais sortir et te faire ta propre histoire un moment. Moi, j'ai fini pour l'instant.</text>
	</string>

<!-- Daytime trader at the flea market -->
	<string id="baraholka_trader_talking_0">
		<text>C'est quoi, cet endroit ?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_1">
		<text>Ça, mon pote stalker, c'est le marché aux puces. Un paquet de creuseurs et de petits marchands y écoulent leurs vieilleries en passant. À vrai dire, la plupart, c'est de la daube, mais les soirs de chance, on tombe sur de vrais trésors. Alors, t'as quelque chose à vendre ?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_2">
		<text>T'as eu quelles expériences avec les autres stalkers du coin ?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_3">
		<text>Quelle question... C'est la Décharge, ici. Toutes sortes de gens passent dans le coin. Certains sont des stalkers qui veulent faire les marchands. Certains ont même des trucs sympas à vendre. D'autres, c'est des bandits, des mercs, voire des militaires. Parfois, on s'entend bien, parfois, ça finit en baston. C'est pour ça qu'on a des gardes.\n\nD'autres encore, c'est le Devoir. Bon, je vais pas te mentir, individuellement, les soldats du Devoir sont souvent des mecs droits, mais dès qu'ils sont en groupe, je te jure, ils deviennent plus fanatiques que le Monolithe lui-même.\n\nGlobalement, on a des expériences variées et colorées avec les différents groupes du coin. Tant qu'ils foutent pas la merde dans notre petit marché, on cohabite sans problème.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barah_night_0">
		<text>Hé, t'as des infos sur les caches ?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night_1">
		<text>Bien sûr. Je te le cède pour six mille.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barah_night1_0">
		<text>Tiens. %c[d_orange][6000 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night1_1">
		<text>Ravi de faire affaire. Et voilà.</text>
	</string>

</string_table>
